[
  {
    "question": "대비과정 출제 예상 문제 y 제도 통칙에 대한 설명으로 틀린 것은?",
    "choices": [
      "제도는 구조물의 모양 또는 크기를 일정 한 규격에 따라 그린다.",
      "제도는 점，선，문자，부호 등을 사용하여 도면을 작성하는 과정을 말한다.",
      "설계자가 정한 제도규칙에 맞게 도면을 추상적으로 그려 사용자가 해독할 수 있 도록 한다.",
      "도면에는 물체의 모양이나 치수，재료， 다듬질의 정도，공정 등을 간단하고 정확 하게 표시한다."
    ],
    "answer": "③",
    "explanation": "",
    "page": 16
  },
  {
    "question": "",
    "choices": [
      "KS A : 기본",
      "KS B : 기계",
      "KS ◦ : 금속",
      "KS X : 정보"
    ],
    "answer": "③",
    "explanation": "",
    "page": 16
  },
  {
    "question": "",
    "choices": [
      "국제 표준화 기구 : ISO",
      "한국 산업표준 : KS",
      "독일 규격 : DIN",
      "미국 규격 : AMS"
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": "",
    "page": 16
  },
  {
    "question": "",
    "choices": [
      "새의 넓이는 lm2이다.",
      "A2의 크기는 420 x 594mm이다.",
      "도면의 세로와 가로의 비는 1:化이다.",
      "도면을 접어 보관할 때는 A4 크기로 하 며 표제란은 왼쪽 아래에 보이도록 한다."
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": "",
    "page": 17
  },
  {
    "question": "",
    "choices": [
      "척도 1 : 2는 실물보다 작게 그린 축척 이다.",
      "척도 1 : 1은 실물과 같은 크기로 그린 실척이다.",
      "척도 5 : 1은 실물보다 크게 그린 배척 이다.",
      "척도 NS는 실물과 같은 비율로 그린 비 례척이다."
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": "",
    "page": 17
  },
  {
    "question": "",
    "choices": [
      "외형선〉숨은선〉절단선〉중심선〉 치수 보조선",
      "외형선〉중심선〉절단선〉숨은선〉 치수 보조선",
      "숨은선〉외형선〉치수 보조선〉중심 선〉절단선",
      "숨은선〉외형선〉절단선〉중심선〉 치수 보조선"
    ],
    "answer": "①",
    "explanation": "",
    "page": 17
  },
  {
    "question": "",
    "choices": [
      "외형선",
      "숨은선",
      "중심선",
      "절단선"
    ],
    "answer": "②",
    "explanation": "",
    "page": 17
  },
  {
    "question": "",
    "choices": [
      "중심선",
      "피치선",
      "가상선",
      "기준선"
    ],
    "answer": "③",
    "explanation": "",
    "page": 18
  },
  {
    "question": "",
    "choices": [
      "제3각법이다.",
      "원리는 눈 一 투상면 一 물체 순으로 투 상한다.",
      "정면도의 오른쪽에 좌측면도가 자리한다.",
      "KS 규격에서 권장하는 투상법이다."
    ],
    "answer": "③",
    "explanation": "",
    "page": 18
  },
  {
    "question": "",
    "choices": [
      "투시도",
      "등각 투상도",
      "부등각 투상도",
      "사투상도"
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": "",
    "page": 18
  },
  {
    "question": "",
    "choices": [
      "우측면도",
      "좌측면도",
      "평면도",
      "배면도"
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": "",
    "page": 18
  },
  {
    "question": "",
    "choices": [
      "보조투상도",
      "부분투상도",
      "회전투상도",
      "국부투상도"
    ],
    "answer": "①",
    "explanation": "",
    "page": 19
  },
  {
    "question": "",
    "choices": [
      "보조투상도",
      "부분투상도",
      "회전투상도",
      "국부투상도"
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": "",
    "page": 19
  },
  {
    "question": "",
    "choices": [
      "온단면도",
      "한쪽 단면도",
      "부분단면도",
      "회전 단면도"
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": "",
    "page": 19
  },
  {
    "question": "",
    "choices": [
      "치수는 중복 기입을 피한다.",
      "치수는 투상도마다 고르게 기입한다.",
      "치수는 되도록 계산하여 구할 필요가 없 도록 기입한다.",
      "치수는 대상물의 크기，자세 및 위치를 가장 명확하게 표시하는 데 필요하고도 충분한 것을 기 입한다."
    ],
    "answer": "②",
    "explanation": "",
    "page": 20
  },
  {
    "question": "",
    "choices": [
      "S0 : 구의 반지름",
      "( ): 이론적으로 정확한 치수",
      "는 : 판의 두께",
      "C : 45O 모떼기 치수 성답 I  • 괄호 안에 치수는 참고 치수를 나타낸다. •  : 사각 테두리 안에 치수는 이론적으로 정확한 치수를 나타낸다. : 정사각형 기호를 치수 앞에 기입하면 정사각형 변의 크기를 나타낸다. 구멍과 축 사이에 항상 죔새가 있는 끼워 맞춤의 종류는?"
    ],
    "answer": "",
    "explanation": "",
    "page": 20
  },
  {
    "question": "",
    "choices": [
      "헐거움 끼워맞춤",
      "억지 끼워맞춤",
      "중간 끼워맞춤",
      "가열 끼열맞춤"
    ],
    "answer": "②",
    "explanation": "",
    "page": 20
  }
]